\documentclass[]{report}

\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{mdwlist}
\usepackage{pslatex}
\usepackage{makeidx}
% Title Page
\title{}
\author{Renan Birck Pinheiro}

\makeindex
\begin{document}
\input{./capa.tex}
\tableofcontents

\chapter{Introdução}
Neste trabalho serão abordadas as práticas feitas em laboratório, na discplina de Princípios de Telecomunicações, visando estudar o funcionamento das modulações em amplitude (AM) e em frequência (FM). Também será abordada a modulação por códigos de pulso (PCM). 

\chapter{Experimento 1: Modulação AM a diodo}
\section{Fundamentação Teórica}


Problema proposto:
\begin{quote}
Implemente o circuito da Figura 1 e calcule a frequência de ressonância do filtro passa faixa. Ajuste a freqüência de $E_o(t)$ para o valor calculado. Ajuste a freqüência de $a(t)$ para 1KHz. Faça a amplitude de $E_0(t)$ igual a 10V pico a pico e a de $a(t)$ 3V pico a pico. Apresente suas conclusões a respeito do uso do filtro e da freqüência de ressonância obtida.
\end{quote}

\section{Procedimento experimental}
O seguinte circuito foi montado em uma \textit{protoboard}:

Para sintonizar a portadora, calcula-se a frequência de ressonância do filtro LC da saída:

\begin{equation}
f_0 = \frac{1}{2 \pi \sqrt{LC}}
\end{equation}

Para os valores fornecidos ($C = 2,2 nF$ e $L = 1000 \mu F$) ter-se-á que essa frequência será de cerca de 107 KHz. Neste ponto, o filtro não atenua o sinal, o que se constata através da análise no domínio da frequência.

Sintonizam-se os sinais de portadora e de modulante.



\chapter{Experimento 2: Modulação AM a transistor}
\section{Introdução}
\chapter{Experimento 3: Transmissão e recepção de FM}
\section{Demodulação FM}
Ela também pode ser feita utilizando-se um circuito PLL (\textit{Phase-Locked Loop}), o qual foge do foco do presente trabalho.
\chapter{Experimento 4: Modulação por código de pulso (PCM)}
\section{Introdução}
PCM é uma técnica para a representação de sinais analógicos convertidos para formato digital, visando transmissão ou posterior processamento. Uma codificação em PCM transforma uma amostra quantizada em um número codificado. \cite{renatodatacom}

Fundamentalmente, a técnica consiste na quantização dos dados através de um conversor A/D. No lado do receptor existirá um conversor D/A que irá fazer o processo oposto.

\bibliographystyle{alpha}
\begin{thebibliography}{100}
\bibitem{renatodatacom}
 MACHADO, R. 
 \textbf{Notas de aula da disciplina de Comunicação de Dados.}
 Disponível em \url{http://www.ufsm.br/gpscom/professores/Renato\%20Machado/comunicacaodedados.html}. Acessado em 12/06/2012.
\end{thebibliography}
\end{document}          
